\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

\usepackage{verbatim}

% moderncv themes
\moderncvtheme[blue]{classic}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
%\moderncvtheme[grey]{classic}                % idem

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}

% before 1.0.0
\AtBeginDocument{\setlength{\makecvheadnamewidth}{9cm}}
% after 1.0.0
% \AtBeginDocument{\setlength{\makecvtitlenamewidth}{9cm}}
\AtBeginDocument{\recomputelengths}

\newcommand{\resitem}[1]{\item #1 \vspace{-1pt}}
\newcommand\espace{\vspace{10pt}}

% personal data
\firstname{Vincent}
\familyname{Cornet}
\title{Architecte Applicatif DevOps}
% avoid spam : replace ONLY when sent to someone
\address{@ADDRESS1@}{@ADDRESS2@}
\mobile{@MOBILE@}
\email{@EMAIL@}

\nopagenumbers{}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle


\section{Compétences et pratiques}


\cvline{Java}{Spring (Boot, Web-MVC, Data, Security, Batch, Cloud Config...), Hibernate (JPA), REST, profiling (JMC, YourKit, MAT), \textit{Domain Driven Design}}
\cvline{Test}{Junit, TestNG, Mockito, Fitnesse, Concordion, JGiven, \textit{Test/Behaviour Driven Design}}
\cvline{DevOps}{Kubernetes, Helm, Docker, Vault, Terraform, Ansible, CI/CD, \textit{Infra as Code}}
\cvline{Data}{PostgreSQL, Oracle, HSQLDB/H2, Sybase, ElasticSearch}
\cvline{Agile}{Kanban, Scrum}


\section{Expériences professionnelles}


\cventry{Depuis Juin 2019}{Renault}{Paris}{Référent DevOps}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Rattaché à la Direction Fonctions Support (applications internes au groupe).}
    \resitem{\textbf{Poste :} Référent DevOps auprès des équipes projets.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Provisioning de ressources et de stacks applicatives sur AWS, création et adaptation aux besoins de pipelines CI/CD, conseil et support aux équipes de développement pour ce qui concerne l'infrastructure et le dimensionnement.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Git, Jenkins, GitLabCI, Docker, Swarm, Terraform, Maven, Ansible, Vault, Kubernetes, AWS.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Janv. 2015 -- Mai 2019}{Ritmx}{Paris}{Architecte Java DevOps}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Configuration et distribution des titres de transport TER.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Membre de différentes équipes produits et infrastructure de Ritmx (4 à 10 personnes). Méthodologies agiles (Scrum, Kanban) et DevOps. Membre du comité d'architecture qui implémente le rôle de CTO.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Devis et matérialisation des titres de transport (API REST). Migration sur une infra Cloud (GCP). Adoption de Kubernetes et de pratiques DevOps : \textit{Infra as Code}, CI/CD, gestion des configs et des secrets, outillage.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Spring Boot 1 puis 2, Spring Cloud Config, Hibernate, Swagger, SLF4j + Log4j2, Fitnesse, JGiven, Tomcat 7 à 9, PostgreSQL 9.5 à 10, Git, Maven, Gradle, Jenkins, GitLabCI, YourKit, JMC, Docker, Ansible, Terraform, Packer, Vault, Kubernetes, gcloud, Prometheus, Grafana, EFK, fluent-bit.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Sept. 2013 -- Août 2014}{Mirakl}{Paris}{Développeur Java}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Gestion de places de marché en SaaS.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Membre d'une équipe de 10 personnes. Organisation du travail en Scrum.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Restructuration de l'application (migration de Grails vers Spring \textit{vanilla}). Résolution de problèmes de performances (profiling). Soutien technique et aide à la conception auprès des autres membres de l'équipe.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Grails 2.3, Spring 3 (AOP, ORM, Security, Batch), Hibernate 3, Hibernate Validator 5.0, Mysema QueryDSL, Jersey, Logback, JUnit puis TestNG, Mockito, Tomcat 7, PostgreSQL 9.2 puis 9.3, Git, Maven, Jenkins, MemoryAnalyzerTool, JProfiler, YourKit.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Juin 2011 -- Août 2013}{Fia-Net}{Paris}{Architecte J2EE}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Kwixo, solution de paiement en ligne du Crédit Agricole.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Développement et encadrement technique dans une équipe de 12 personnes.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Suivi de production en collaboration étroite avec les opérationnels et DBA. Travaux de fond sur le socle technique des applications (AspectJ + LTW, API Criteria de JPA). Création et promotion de tests d'acceptance auprès du service qualité.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Spring 3 (Web-MVC, AOP, ORM, WebFlow, Security, Batch, JMS), Hibernate 3 puis 4, Freemarker, Sitemesh, Drools, Logback, jQuery, AngularJS, JUnit, Mockito, Watir (JRuby), Concordion, Tomcat 6 puis 7, Sybase 15 puis 15.7, CouchDB 1.1, ActiveMQ 5.3 à 5.8, Git, Maven, Hudson/Jenkins, MemoryAnalyzerTool.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Janv. 2011 -- Juin 2011}{Vidal}{Issy-les-Moulineaux (92)}{Développeur Java}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Gestion documentaire et outillage des scientifiques et rédacteurs du Vidal.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Membre de l'équipe back-office (4-5 personnes), dans le contexte d'une refonte globale du SI. Organisation agile du travail fondée sur Scrum.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Génération et transformation de documents structurés. Pose des bases d'une nouvelle GED. Effort de cartographie du SI et de documentation en général.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Java 6, Spring 2.5, Hibernate 3, Eclipse RCP, MS SQL Server 2005/2008, Junit, Mockito, Scenari, Maven 3 (+ plugin Tycho), OSGi, SVN/git-svn, Documentum 5, Nuxeo DM, XSLT, XMLMind.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Janv. 2010 -- Déc. 2010}{Oalia}{Suresnes (92)}{Ingénieur R\&D}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Éditeur de logiciel d'achats.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Ingénieur Recherche et Développement (équipe de 3 personnes).}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Conception et développement d'éléments applicatifs divers. Refactoring continu dans un contexte technique souffrant d'obsolescence. Impulsion de divers chantiers transverses : intégration continue, tests automatisés, performances.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Java 5 et 6, Apache Turbine, Hibernate 3, Velocity, EHCache, Quartz, Digester, EasyMock, PowerMock, Axis 1, Oracle 10g, postgreSQL, Ant, Eclipse, Jmeter, Jprofiler, SVN/git-svn.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Nov. 2009}{Orsys}{La Défense (92)}{Formateur}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Formation.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Animateur d'une semaine de formation au framework Spring.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Présentation des concepts d'IOC, de TDD, de MVC, ainsi que des principaux modules constituant le framework Spring : IoC, AOP, ORM, Tx, MVC, Security, Remoting. Création d'exercices pour les séances de TDs, pendant lesquelles les solutions proposées par Spring sont mises en œuvre et commentées.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Java 5, Spring Framework 3, Hibernate 3, JUnit, Maven 2, Eclipse, Open Office.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Oct. 2009 -- Nov. 2009}{Weka}{Paris}{Développeur Java}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Fourniture d'articles et ouvrages scientifiques.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Intervention suite à des indisponibilités régulières en production.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Reproduction de l'anomalie de production dans un environnement dédié. Mesure de l'évolution des performances sous la charge, profiling. Configuration fine de différents mécanismes de cache.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Weblogic, JMeter, ab, YourKit, Spring Framework, EHCache, Apache Jackrabbit, Eclipse, Oracle 10g.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Mars 2008 -- Juil. 2009}{Direct-Énergie}{Issy-les-Moulineaux (92)}{Chef de projet technique}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Distribution de gaz et d'électricité.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Encadrement technique d'une équipe de 4 à 6 personnes.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Stabilisation, modularisation et évolution des applications relatives à la gestion des souscriptions. Efforts d'industrialisation pour divers projets (builds, qualimétrie, CI).}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Java 5 puis 6, Spring 2.5, Hibernate 3 + annotations, XFire/CXF, Ant puis Maven 2, JUnit/TestNG + EasyMock, log4j/slf4j, Continuum/CruiseControl puis Hudson, Archiva puis Nexus, Oracle 10g puis 11g, Jboss 4.2.2.GA puis 5.1.0.GA, activeMQ, Jira, Eclipse, SoapUI.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\cventry{Nov. 2005 -- Mars 2008}{AOL}{Neuilly-sur-Seine (92)}{Développeur Java / Lead developer}{}{
  \begin{itemize}
    \resitem{\textbf{Métier :} Portails web thématiques.}
    \resitem{\textbf{Poste :} Développement puis encadrement technique d'une équipe de 8 à 12 personnes.}
    \resitem{\textbf{Sujets :} Refonte intégrale des portails AOL France. Framework web maison fondé sur Spring, modèle de contenus enrichi (fonctionnalités type web 2.0). Ingestion de flux partenaires.}
    \resitem{\textbf{Technologies et outils :} Java 4 puis 5, Spring Framework 1 puis 2, Hibernate 3 + annotations, Acegi, JMS, Velocity puis Freemarker, Digester, Quartz, Maven 1 puis 2, jUnit, EasyMock, Log4j, Continuum, Sybase puis Oracle 10g, Tomcat 5.5, Eclipse.}
  \end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
\espace

\section{Diplômes et formations}

\cventry{2018}{Kubernetes Application Developer (Zenika)}{}{}{}{}
\cventry{2008}{Sun Certified Programmer for the Java 2 Platform, SE 5.0}{}{}{}{}
\cventry{2005}{Ingénieur École Centrale de Lille}{}{}{}{}
\cventry{2005}{Master Recherche en informatique}{}{}{}{}
\cventry{2000}{BAC Série S}{}{}{}{}


\section{Langues}

\cvline{Français}{natif}
\cvline{Anglais}{professionnel}
\cvline{Allemand}{notions}
\cvline{Japonais}{notions}


\section{Centres d'intérêt et activités}

\cvline{Sport}{Wushu (Tai Chi)}
\cvline{Musique}{Pratique de la flûte}
\cvline{Lecture}{Philosophie, sociologie et bandes dessinées}


\end{document}

